# Election observation

An open platform to help public organizations coordinate their work and to receive information from polling stations in a timely manner.

Открытая платформа, на которой общественные организации и политические партии могут скоординированно и эффективно распределять своих наблюдателей по избирательным участкам, а также оперативно получать от них информацию о ходе и результатах избирательного процесса.

Разработка ведётся группой энтузиастов и волонтёров. Помочь проекту можно во многих направлениях:
* разработка;
* дизайн и UI/UX;
* DevOps, DBA;
* аналитика;
* проектное управление;
* копирайтинг и вычитка текстов;
* и множество других, мы будем рады любому вашему вкладу.

## Как присоединиться к проекту

Начать довольно просто, можно:
* [присоединиться к группе обсуждения в Telegram](https://t.me/solve_chat)
* [присоединиться к рабочей группе в Slack](https://join.slack.com/t/solveopenelections/shared_invite/zt-im6dlekn-yKGm0OWb83HgAWXttUUMVg)
* сделать форк проекта чтобы развивать его в своём регионе.

Если у вас появятся новые идеи относительно того, как можно сделать этот проект лучше, дайте нам знать, мы будем рады обсудить это с вами.

### Где посмотреть документацию

Наша документация размещается в [doc](doc).

Сейчас можно изучить [техническое задание на разработку](https://docs.google.com/document/d/1_aORFO-5QWfurAVU2fys95RWzXGLqrmSdbA0FSvUsTI).

### Как контрибутить код

Информация о том, как включиться в процесс разработки, будет размещена в [CONTRIBUTING.md](CONTRIBUTING.md).

## Архитектура и техстек

Сервис-ориентированная, клиент-серверная, первоначально будет ориентирована на AWS.

Технологический стек проекта будет уточнен. На текущий момент это:
* Git / Gitlab;
* Cloudflair;
* AWS S3, Cognito, Lambda, API Gateway, RDS и DynamoDB;
* PWA (без уточнения фреймворков);
* Telegram / MTproto.

![Архитектура AWS](https://app.cloudcraft.co/view/78abbcdd-2913-4279-97bf-475fb1a45cf6?key=Xzf_wjw2DlWlyQaPiOx6IQ)
